政府今張貼收地公告 涉新界東北784幅土地

新界東北發展如箭在弦，地政總署今日宣布，根據《收回土地條例》等法例，在古洞北及粉嶺北新發展區第一階段工程範圍內將予收回的土地上，張貼收回土地公告，以便落實該區的發展計劃。發展計劃包括新發展區的前期及第一期地盤平整以作新市鎮發展、粉嶺繞道及相關基礎設施工程。

政府張貼收回土地公告以推行古洞北及粉嶺北新發展區第一階段發展計劃。（資料圖片）政府張貼收回土地公告以推行古洞北及粉嶺北新發展區第一階段發展計劃。（資料圖片）

政府將收回784幅私人土地（涉及的面積約68公頃）以及被九個墳墓所佔用的土地（涉及的面積約752.8平方米）。上述土地將於收回土地公告張貼後3個月（即2019年12月27日）歸還政府所有。政府將會向相關的土地業權人提供特惠土地補償。

對於受到工程影響的住戶或其他相關人士，需留意地政總署於今年發出的信件內所註明的遷出限期，地政總署亦會在遷出限期前3個月，再按適用程序另行在相關範圍張貼通知。

古洞北及粉嶺北新發展區為政府的大型發展項目，若全面落成後，將提供合共約71,800個房屋單位。其中，第一階段工程將提供約2.1萬伙供應，當中1.8萬個為公營房屋，預計首批私營房屋及公營房屋住戶分別可於2023/24及2026／27年入伙。

發展局局長黃偉綸日前回應土地供應專責小組提出的建議時表示，新發展區古洞北、粉嶺北有關收地工作，會於明年開展。洪水橋新發展區亦已規劃完成，期望今年第4季到立法會，為第一期主體工程申請撥款。新界北新發展區落馬洲新田的規劃研究，即將展開。

政府將會向相關的土地業權人提供特惠土地補償。

送錢比牛屎佬

政府想用房屋土地黎轉移視! 追究警黑合謀刻不容緩!

林卓廷有份贊成新界東北

紅色全部都係棕地，快d同我收哂佢！
我要上樓

年頭果陣申請左470億， 其中112億用黎收今次d地， 送中前已plan 左， 所以又唔係轉移視線嘅。